\section{Determinante Composto com Transformação Linear}

  Se
  $V$ é um espaço vetorial e
  $\function{T}{V}{\reals^n}$
  é uma transformação linear,
  então podemos construir a transformação multilinear alternada
  \begin{equation*}
    \functionarray{D_T}{\overbrace{V \times \dotsb \times V}^{\text{$n$-vezes}}}{\reals}
                  {(\vector{v_1}, \dotsc, \vector{v_n})}
                  {\determinantop(T\vector{v_1}, \dotsc, T\vector{v_n})}.
  \end{equation*}
% TODO: exercício. Por que é ``alternada''?

  \begin{proposition}
    \label{proposition:no_linear_bijection}
    Se $p > q$,
    então \textbf{não existe} uma tranformação linear sobrejetiva
    $\function{T}{\reals^q}{\reals^p}$.

    Em particular,
    se $p \neq q$,
    não existe uma bijeção linear entre $\reals^p$ e $\reals^q$.
  \end{proposition}

  \begin{proof}
    Se existir uma tal $T$,
    então
    \begin{equation*}
      \functionarray{D_T}{\overbrace{\reals^q \times \dotsb \times \reals^q}^{\text{$p$-vezes}}}{\reals}
                    {(\vector{v_1}, \dotsc, \vector{v_n})}
                    {\determinantop(T\vector{v_1}, \dotsc, T\vector{v_n})}.
    \end{equation*}
    é uma transformação multilinear alternada não nula.
    Mas isso é impossível
    pela \cref{proposition:alternate_multilinear:inexistence}.
  \end{proof}
% TODO: exercício. Por que é ``não nula''?
